【當更警加一分】警隊總電訊工程師涉使用虛假文件下月再訊

一名警務處總電訊工程師涉虛報為單身，及假稱太太沒有接受任何房屋津貼，被控一項代理人意圖欺騙其主事人（即香港特別行政區政府）而使用虛假文件，案件今於東區裁判法院提堂。辯方申請押後答辯，以待被告索取法律意見。官准案件押後至2月12日再訊，其間被告獲准以1萬元保釋，及不得與2名控方證人聯絡。

控罪指，報稱為警務處總電訊工程師的黃振球（58歲），作為港府代理人，於1997年9月8日使用一份「有關公務員/其配偶已享用的房屋福利及與房屋有關連福利的聲明書」文件，意圖欺騙主事人。

據悉該份文件除了對主事人有利害關係之外，黃振球更在要項上載有虛假、錯誤或欠妥的陳述，即被告報稱是單身，配偶並沒有接受任何購屋資助，及他明知該文件是意圖用以誤導港府。

創科局剛成立時，有傳黃振球將會擔任創科局副局長，但因家庭問題放棄副局長一職，及後由時任數碼港技術總監鍾偉強頂上。

工程狗

啫係唔係警察？